{"config":{"lang":["en"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Andarion","text":"<p>Eine Welt zwischen Licht und Schatten</p>"},{"location":"#notizen","title":"Notizen","text":"<p>Hier, in diesem Blog, findet ihr die \u00f6ffentlich zug\u00e4nglichen Notizen f\u00fcr alle Spieler.</p>"},{"location":"#tldr","title":"TLDR","text":"<p> Essentials f\u00fcr das Spiel</p> <p> Liste aller Spieler</p> <p> Liste aller NPCs</p> <p> </p>"},{"location":"Charaktererstellung/","title":"Charaktererstellung","text":""},{"location":"Charaktererstellung/#erfahrungsgrad","title":"Erfahrungsgrad","text":"<p>Erfahren (1100AP), die Charaktere werden in ihrem Leben schon etwas Erfahrung gesammelt haben und nicht blutfrisch sein.</p>"},{"location":"Charaktererstellung/#spezien","title":"Spezien","text":""},{"location":"Charaktererstellung/#steigerungstabelle","title":"Steigerungstabelle","text":""},{"location":"Charaktererstellung/#basiswerte","title":"Basiswerte","text":""},{"location":"Charaktererstellung/#lebensenergie","title":"Lebensenergie","text":"<p>Basiswert: Lebensenergie-Grundwert der Spezies +2 x Konstitution +/\u2013 Punkte aus Vor- und Nachteilen</p>"},{"location":"Charaktererstellung/#astralenergie","title":"Astralenergie","text":"<p>Basiswert: Astralenergie-Grundwert des Vorteils Zauberer +Leiteigenschaft der Zauberertradition +/\u2013 Punkte aus Vor- und Nachteilen</p>"},{"location":"Charaktererstellung/#karmaenergie","title":"Karmaenergie","text":"<p>Basiswert: Karmaenergie-Grundwert des Vorteils Geweihter +Leiteigenschaft der Geweihtentradition +/\u2013 Punkte aus Vor- und Nachteilen</p>"},{"location":"Charaktererstellung/#seelenkraft","title":"Seelenkraft","text":"<p>Basiswert: Seelenkraft-Grundwert der Spezies +(Mut + Klugheit + Intuition) / 6 +/\u2013 Punkte aus Vor- und Nachteilen</p>"},{"location":"Charaktererstellung/#zahigkeit","title":"Z\u00e4higkeit","text":"<p>Basiswert: Z\u00e4higkeit-Grundwert der Spezies + (Konstitution + Konstitution + K\u00f6rperkraft) / 6 +/\u2013 Punkte aus Vor- und Nachteilen</p>"},{"location":"Charaktererstellung/#ausweichen","title":"Ausweichen","text":"<p>Gewandtheit / 2</p>"},{"location":"Charaktererstellung/#initiative","title":"Initiative","text":"<p>(Mut + Gewandtheit) / 2 +/\u2013 Punkte aus Vor- und Nachteilen</p>"},{"location":"Charaktererstellung/#geschwindigkeit","title":"Geschwindigkeit","text":"<p>Geschwindigkeit-Grundwert der Spezies +/\u2013 Punkte aus Vor- und Nachteilen</p>"},{"location":"Charaktererstellung/#startkapital","title":"Startkapital","text":"<p>Ihr werdet alles n\u00f6tige was zu eurem Charakter in Absprache erhalten. Je nach Charakter wird auch etwas erspartes \u00fcberbleiben. Desto unrealistischer die Bitten umso weniger o7</p>"},{"location":"Das%20Essenziele/","title":"Das Essenziele","text":""},{"location":"Das%20Essenziele/#regelwerk","title":"Regelwerk","text":""},{"location":"Das%20Essenziele/#dsa-5-edition","title":"DSA 5. Edition","text":"<p>B\u00fccher</p> <p>Regelwiki</p>"},{"location":"Das%20Essenziele/#notizen","title":"Notizen","text":"<p>Bei den B\u00fcchern handelt es sich um alle B\u00fccher. Eigentlich sollte Grundregelwerk + Regelwiki langen, es sei denn, dass man Magie o.\u00e4. verwenden w\u00fcrde. Liturgien bzw. Geweihte m\u00fcssten auf die Welt Andarions angepasst werden, falls jemand so etwas spielen wollen w\u00fcrde (das soll keine Demotivation sein, wir machen alle gl\u00fccklich uwu). Auch bei Magie ist Anpassung an unsere Spielwelt angebracht, gerne mit Ideen f\u00fcr alternative Herkunft / Zauber- schule/tradition / Zaubern zu mir kommen.</p>"},{"location":"Das%20Essenziele/#tabletop","title":"Tabletop","text":"<p>Roll20 </p>"},{"location":"Das%20Essenziele/#nutzliches","title":"N\u00fctzliches","text":""},{"location":"Das%20Essenziele/#kalendar","title":"Kalendar","text":"<p>Online Kalendar</p> <p>Kalendarevents</p>"},{"location":"Das%20Essenziele/#charaktererstellung-verwaltung","title":"Charaktererstellung -/ verwaltung","text":"<p>Charaktererstellung und -verwaltung f\u00fcr DSA5 - The Dark Aid </p> <p>Charaktererstellung und -verwaltung f\u00fcr DSA5 - Optolith (scheint momentan nicht zu funktionieren)</p> <p>Google Spreadsheet Vorlage </p>"},{"location":"Kalendarevents/","title":"Kalendarevents","text":""},{"location":"Kalendarevents/#monatliches","title":"Monatliches","text":"<p>Der erste Lutharion jedes Monats werden Opfergaben / Geschenke dargebracht um Lutharion f\u00fcr die Schaffund der Welt und des Lichts zu danken.</p> <p>Der zweite Lutharion und alle zwei Lutharion darauf f\u00fcr den Rest des Monat ist ein Ruhetag. Hier haben die meisten Gesch\u00e4ft geschlossen und es ist \u00fcblich diesen Tag mit der Familie in Frieden zu verbringen, wie es Lutharion sich f\u00fcr seine Sch\u00f6pfung gew\u00fcnscht h\u00e4tte.</p>"},{"location":"Kalendarevents/#die-malcador-tage","title":"Die Malcador Tage","text":"<p>Das Jahr endet mit den 10 Malcador Tagen, diese 10 Tage l\u00e4uten das Ende des Jahres ein und reflektieren die anstrengende Reise Arics um den Schattenherrn zu st\u00fcrzen. Jedoch zeigt sich hier auch wie das Licht in der Dunkelheit am Ende des Jahres seine Kraft verliert und Nim\u00fbras Schatten an Macht gewinnen. Nim\u00fbras Geweihte so wie die And\u00e4ra sind w\u00e4hrend dem Ende des Jahres viel St\u00e4rken.</p>"},{"location":"Charaktere/1.%20Die%20Mitspieler/","title":"1. Die Mitspieler","text":"<p>Jan - Name </p> <p>Jen - Name</p> <p>Patti - Name</p> <p>Tobs - Name</p>"},{"location":"Charaktere/2.%20Die%20NPCs/","title":"Wichtige NPCs","text":""},{"location":"Charaktere/2.%20Die%20NPCs/#npcs","title":"NPCs","text":""},{"location":"Charaktere/Spieler/Jan/","title":"CharakterName","text":""},{"location":"Charaktere/Spieler/Jan/#allgemeine-infos","title":"Allgemeine Infos","text":""},{"location":"Charaktere/Spieler/Jan/#details","title":"Details","text":""},{"location":"Charaktere/Spieler/Jen/","title":"CharakterName","text":""},{"location":"Charaktere/Spieler/Jen/#allgemeine-infos","title":"Allgemeine Infos","text":""},{"location":"Charaktere/Spieler/Jen/#details","title":"Details","text":""},{"location":"Charaktere/Spieler/Patti/","title":"CharakterName","text":""},{"location":"Charaktere/Spieler/Patti/#allgemeine-infos","title":"Allgemeine Infos","text":""},{"location":"Charaktere/Spieler/Patti/#details","title":"Details","text":""},{"location":"Charaktere/Spieler/Tobs/","title":"CharakterName","text":""},{"location":"Charaktere/Spieler/Tobs/#allgemeine-infos","title":"Allgemeine Infos","text":""},{"location":"Charaktere/Spieler/Tobs/#details","title":"Details","text":""},{"location":"Lore/1.%20Die%20Entstehung%20der%20Welt/","title":"1. Die Entstehung der Welt","text":""},{"location":"Lore/1.%20Die%20Entstehung%20der%20Welt/#die-entstehung-von-andarion-eine-welt-zwischen-licht-und-schatten","title":"Die Entstehung von Andarion - Eine Welt zwischen Licht und Schatten","text":"<p>In den Anf\u00e4ngen, als Zeit noch nicht z\u00e4hlte und nur das Chaos existierte, war das Universum ein endloses Meer aus Licht und Dunkelheit. Aus diesem Nichts erwuchsen die Zwillingsg\u00f6tter - Lutharion, der Gott des Lichts und der Sch\u00f6pfung, und Nim\u00fbra, die G\u00f6ttin des Schattens und der Zerst\u00f6rung. Die beiden Gottheiten waren Gegens\u00e4tze und zugleich einander unentbehrlich, wie Tag und Nacht, Leben und Tod.</p>"},{"location":"Lore/1.%20Die%20Entstehung%20der%20Welt/#der-erste-funke-die-erschaffung-der-welt","title":"Der Erste Funke - Die Erschaffung der Welt","text":"<p>Lutharion, getrieben von einem unstillbaren Drang zur Ordnung, entfachte den Ersten Funken, eine Flamme der Sch\u00f6pfung. Sie brannte heller als jede Sonne und brachte den Urgrund hervor, eine formlose Masse aus Magie und Materie. Mit seinem goldenen Stab, Solithar, formte Lutharion aus diesem Urgrund die Welt Andarion \u2013 eine gr\u00fcne, lebendige Sph\u00e4re voller Ebenen, W\u00e4lder und Meere.</p> <p>Doch die Flamme der Sch\u00f6pfung brannte nicht nur Licht in das Universum, sondern warf auch tiefe Schatten. Aus diesen Schatten heraus erwachte Nim\u00fbra. Sie betrachtete das Werk ihres Bruders mit k\u00fchler Bewunderung, doch sie sah auch die Schw\u00e4che der Sch\u00f6pfung: Alles, was Lutharion erschuf, war verg\u00e4nglich. Nim\u00fbra beanspruchte den Schatten f\u00fcr sich und schuf die And\u00e4ra, die Geister der Nacht und der Verg\u00e4nglichkeit. Sie webte Dunkelheit in das Herz Andarions und pflanzte den Tod als unvermeidliches Ende des Lebens.</p>"},{"location":"Lore/1.%20Die%20Entstehung%20der%20Welt/#das-zeitalter-der-drachen","title":"Das Zeitalter der Drachen","text":"<p>Inmitten des Tauziehens zwischen Licht und Schatten entstanden die ersten Lebewesen. Aus Lutharions Atem entstiegen die Drachen, uralte Wesen von gigantischer Gr\u00f6\u00dfe und unendlicher Weisheit. Sie waren die H\u00fcter der Sch\u00f6pfung und wurden von Lutharion dazu auserw\u00e4hlt, das Gleichgewicht der Welt zu bewahren.</p> <p>Doch Nim\u00fbra fl\u00fcsterte in die Tr\u00e4ume der Drachen und lockte viele von ihnen mit Versprechen von Freiheit und Macht. Ein Teil der Drachen verfiel der Dunkelheit und wurde zu den Nachtalben, schwarze Wesen in Drachenform, die die Welt mit Feuer und Zerst\u00f6rung \u00fcberzogen.</p>"},{"location":"Lore/1.%20Die%20Entstehung%20der%20Welt/#die-schopfung-der-sterblichen","title":"Die Sch\u00f6pfung der Sterblichen","text":"<p>Um der Dunkelheit zu begegnen, erschuf Lutharion die ersten Sterblichen: die Eldari (Elfen), die D\u00fcnari (Menschen) und die Durag (Zwerge). Den Eldari gab er das Wissen der Magie und der Natur, den D\u00fcnari schenkte er den freien Willen und die F\u00e4higkeit zu wandeln, und den Durag verlieh er Kraft und das Geschick der Handwerkskunst.</p> <p>Doch mit dem freien Willen kam auch die Versuchung. Nim\u00fbra fl\u00fcsterte den Sterblichen Geheimnisse der Schatten zu. So entstanden die ersten Schwarzen Magier und Schattenpriester, die in Nim\u00fbras Namen ihre dunklen Riten vollf\u00fchrten und das Gleichgewicht der Welt zu kippen drohten.</p>"},{"location":"Lore/1.%20Die%20Entstehung%20der%20Welt/#der-krieg-der-gotter","title":"Der Krieg der G\u00f6tter","text":"<p>Ein Zeitalter des Zwists begann, als die Dunkelheit an Macht gewann. Die Zwillingsg\u00f6tter entfesselten ihre Heerscharen auf Andarion: Lutharions Diener des Lichts, die Aurari, k\u00e4mpften gegen Nim\u00fbras And\u00e4ra und die Schattenwesen. Die Erde bebte unter den Schlachten der Titanen und Sterblichen, Fl\u00fcsse wurden zu Blut und Himmel zu Feuer.</p> <p>Schlie\u00dflich kam es zum Finalen Duell zwischen Lutharion und Nim\u00fbra. Ihre Kr\u00e4fte prallten mit solcher Wucht aufeinander, dass der Himmel riss und ein Teil der G\u00f6tterkraft auf Andarion herabregnete. Dieser Moment wurde als G\u00f6tterfall bekannt und spaltete die Welt: Neue Kontinente entstanden, Ozeane verschluckten alte L\u00e4nder, und magische Knotenpunkte, die Leylinien, entstanden.</p>"},{"location":"Lore/1.%20Die%20Entstehung%20der%20Welt/#die-zeit-der-volker","title":"Die Zeit der V\u00f6lker","text":"<p>Nach dem G\u00f6tterfall zogen sich Lutharion und Nim\u00fbra aus der sterblichen Welt zur\u00fcck und hinterlie\u00dfen sie ihren Gesch\u00f6pfen. Die Drachen, geschw\u00e4cht und dezimiert, zogen sich in die verborgenen Winkel der Welt zur\u00fcck. Die Eldari, D\u00fcnari und Durag begannen, ihre Reiche zu errichten und ihre eigene Geschichte zu schreiben. Doch das Echo des G\u00f6tterkrieges hallt noch immer in der Welt nach.</p> <p>Es hei\u00dft, dass die Leylinien noch immer Fragmente der G\u00f6tterkraft enthalten. Diejenigen, die es wagen, diese Kraft zu ber\u00fchren, k\u00f6nnen entweder unermessliche Macht erlangen oder dem Wahnsinn anheimfallen.</p>"},{"location":"Lore/1.%20Die%20Entstehung%20der%20Welt/#ein-neues-zeitalter","title":"Ein neues Zeitalter","text":"<p>Nun, viele Jahrtausende nach dem G\u00f6tterfall, stehen die V\u00f6lker Andarions an einem Scheideweg. Das Fl\u00fcstern der Dunkelheit wird lauter, und Ger\u00fcchte \u00fcber die R\u00fcckkehr der Nachtalben und die Wiedergeburt eines Drachens der Schatten verbreiten sich. Gleichzeitig beginnen Abenteurer, die alten Leylinien zu erforschen und Geheimnisse aus der Zeit der G\u00f6tter zu l\u00fcften.</p> <p>Die Sch\u00f6pfung ist nicht vollendet, und die Zukunft von Andarion h\u00e4ngt von den Entscheidungen der Sterblichen ab. Wird das Licht triumphieren, oder wird die Dunkelheit die Welt verschlingen?</p> <p>\"Und so wird Andarion, ein Kind aus Licht und Schatten, stets zwischen Sch\u00f6pfung und Zerst\u00f6rung wandeln. Ein ewiges Gleichgewicht, das nur die Mutigsten zu wahren verm\u00f6gen.\" \u2013 Aus den Chroniken des Ewigen Lichts</p>"},{"location":"Lore/Die%20500%20Jahre%20nach%20dem%20Sturz%20Malcadors/","title":"Die 500 Jahre nach dem Sturz Malcadors","text":""},{"location":"Lore/Die%20500%20Jahre%20nach%20dem%20Sturz%20Malcadors/#die-500-jahre-nach-dem-sturz-malcadors","title":"Die 500 Jahre nach dem Sturz Malcadors","text":"<p>Die Jahre nach Arics Sieg brachten eine Friedenszeit, doch das Schicksal Andarions war nie frei von Wandel. Hier sind die wichtigsten Ereignisse der darauffolgenden 500 Jahre:</p>"},{"location":"Lore/Die%20500%20Jahre%20nach%20dem%20Sturz%20Malcadors/#0-grundung-des-ersten-hohen-rates","title":"0 \u2013 Gr\u00fcndung des \"Ersten Hohen Rates\"","text":"<p>Die V\u00f6lker der Eldari, D\u00fcnari und Durag gr\u00fcnden ein gemeinsames Gremium, um den Frieden zu bewahren. Dieser Rat tagt in Illithar, der Stadt des Lichts.</p>"},{"location":"Lore/Die%20500%20Jahre%20nach%20dem%20Sturz%20Malcadors/#20-die-drachenverheiung","title":"20 \u2013 Die Drachenverhei\u00dfung","text":"<p>Im Jahr 20 wird eine mysteri\u00f6se Prophezeiung durch die Seherin Ylvana von den Sternen verk\u00fcndet: \u201eWenn das goldene Feuer erlischt, wird ein neuer Schatten \u00fcber die Welt fallen.\u201c Die Deutung der Worte l\u00e4sst viele Fragen offen.</p>"},{"location":"Lore/Die%20500%20Jahre%20nach%20dem%20Sturz%20Malcadors/#35-der-aufstieg-der-konigsreiche","title":"35 \u2013 Der Aufstieg der K\u00f6nigsreiche","text":"<p>Nach Jahren des Friedens spalten sich die D\u00fcnari in verschiedene Reiche. Das K\u00f6nigreich Valra im S\u00fcden und das Nordreich Durath entstehen. Handelswege und diplomatische B\u00fcndnisse werden etabliert.</p>"},{"location":"Lore/Die%20500%20Jahre%20nach%20dem%20Sturz%20Malcadors/#60-die-kristallkriege","title":"60 \u2013 Die Kristallkriege","text":"<p>Ein Streit um die magischen Leykristalle, die wertvolle Energiequellen sind, f\u00fchrt zu blutigen Konflikten zwischen den K\u00f6nigreichen der D\u00fcnari. Der Krieg dauert 40 Jahre und schw\u00e4cht die alten Reiche.</p>"},{"location":"Lore/Die%20500%20Jahre%20nach%20dem%20Sturz%20Malcadors/#100-die-versiegelung-der-schattenportale","title":"100 \u2013 Die Versiegelung der Schattenportale","text":"<p>Die Priester der Arcanum-Garde entdecken alte Portale, die in die Schattenwelt Nim\u00fbras f\u00fchren. Sie versiegeln sie mit uralten Ritualen und verhindern so das Wiederauftauchen der And\u00e4ra.</p>"},{"location":"Lore/Die%20500%20Jahre%20nach%20dem%20Sturz%20Malcadors/#125-das-silberne-zeitalter","title":"125 \u2013 Das Silberne Zeitalter","text":"<p>Eine 75 Jahre andauernde Periode von Frieden und Wohlstand beginnt. Kunst, Magie und Wissenschaft erreichen neue H\u00f6hen. Die Stadt Illithar wird zum Zentrum des Wissens.</p>"},{"location":"Lore/Die%20500%20Jahre%20nach%20dem%20Sturz%20Malcadors/#150-die-erneuerung-des-drachenbundes","title":"150 \u2013 Die Erneuerung des Drachenbundes","text":"<p>Nach Jahrhunderten der Stille kehrt ein goldener Drache namens Thyranor zur\u00fcck und erw\u00e4hlt eine neue Reiterin, Selina von Arvan. Der Drachenbund wird neu geschlossen.</p>"},{"location":"Lore/Die%20500%20Jahre%20nach%20dem%20Sturz%20Malcadors/#170-der-fall-der-magiergilden","title":"170 \u2013 Der Fall der Magiergilden","text":"<p>Korruption innerhalb der Magiergilden f\u00fchrt zu internen Machtk\u00e4mpfen. Viele Gilden zerfallen, und die Kontrolle \u00fcber Magie bricht zusammen. Kleine Zaubererorden entstehen in deren Nachfolge.</p>"},{"location":"Lore/Die%20500%20Jahre%20nach%20dem%20Sturz%20Malcadors/#195-die-dunkle-kometensichtung","title":"195 \u2013 Die Dunkle Kometensichtung","text":"<p>Ein schwarzer Komet wird am Himmel gesichtet. Die Gelehrten warnen vor einem neuen \u00dcbel, das sich in den kommenden Jahrhunderten regen k\u00f6nnte.</p>"},{"location":"Lore/Die%20500%20Jahre%20nach%20dem%20Sturz%20Malcadors/#200-der-ruf-der-eldari","title":"200 \u2013 Der Ruf der Eldari","text":"<p>Im Jahr 200 rufen die Eldari zu einem neuen Rat zusammen. Sie fordern die V\u00f6lker auf, wachsam zu sein und den Lehren Arics zu folgen, um die Schatten erneut zu bannen.</p>"},{"location":"Lore/Die%20500%20Jahre%20nach%20dem%20Sturz%20Malcadors/#220-die-grundung-der-feuerwachter","title":"220 \u2013 Die Gr\u00fcndung der Feuerw\u00e4chter","text":"<p>Eine Gruppe von Kriegern, bekannt als die Feuerw\u00e4chter, wird ins Leben gerufen. Sie sch\u00fctzen alte Schreine und kontrollieren Orte, an denen die Leylinien besonders stark pulsieren.</p>"},{"location":"Lore/Die%20500%20Jahre%20nach%20dem%20Sturz%20Malcadors/#255-der-aufstieg-der-schattenkulte","title":"255 \u2013 Der Aufstieg der Schattenkulte","text":"<p>Geheime Kulte, die Nim\u00fbra huldigen, verbreiten sich in den K\u00f6nigreichen. Die Nachtklinge, ein mysteri\u00f6ser Assassinenorden, taucht in den Legenden auf.</p>"},{"location":"Lore/Die%20500%20Jahre%20nach%20dem%20Sturz%20Malcadors/#280-der-silberne-rat-zerbricht","title":"280 \u2013 Der Silberne Rat zerbricht","text":"<p>Uneinigkeit und Intrigen f\u00fchren zur Aufl\u00f6sung des \"Ersten Hohen Rates\". Die Reiche stehen erneut vor Konflikten, und die Einheit der V\u00f6lker br\u00f6ckelt.</p>"},{"location":"Lore/Die%20500%20Jahre%20nach%20dem%20Sturz%20Malcadors/#300-das-lied-der-sterne","title":"300 \u2013 Das Lied der Sterne","text":"<p>Eine zweite Prophezeiung durch die Nachkommen der Seherin Ylvana besagt: \u201eDas Licht eines Sterns wird den Schatten durchdringen, doch nur, wenn der Bund des Feuers besteht.\u201c Die Feuerw\u00e4chter nehmen dies als Zeichen zur St\u00e4rkung ihrer Reihen.</p>"},{"location":"Lore/Die%20500%20Jahre%20nach%20dem%20Sturz%20Malcadors/#320-die-erhebung-der-blutkonige","title":"320 \u2013 Die Erhebung der Blutk\u00f6nige","text":"<p>In den zerfallenden Reichen des Nordens rei\u00dft eine Dynastie, bekannt als die Blutk\u00f6nige von Durath, die Macht an sich. Sie dulden keine Opposition und regieren mit eiserner Faust.</p>"},{"location":"Lore/Die%20500%20Jahre%20nach%20dem%20Sturz%20Malcadors/#355-der-schattenkrieg","title":"355 \u2013 Der Schattenkrieg","text":"<p>Erste offene Auseinandersetzungen zwischen den Feuerw\u00e4chtern und den Schattenkulten entbrennen. Der Krieg dauert 30 Jahre und dezimiert beide Seiten erheblich.</p>"},{"location":"Lore/Die%20500%20Jahre%20nach%20dem%20Sturz%20Malcadors/#385-der-schwur-der-letzten-flamme","title":"385 \u2013 Der Schwur der Letzten Flamme","text":"<p>Die letzten Feuerw\u00e4chter schw\u00f6ren in einem rituellen Eid, die Lehren Arics bis zum Ende der Zeit zu bewahren. Ihr Orden wird zu einer Legende, doch ihre Zahl ist gering.</p>"},{"location":"Lore/Die%20500%20Jahre%20nach%20dem%20Sturz%20Malcadors/#400-das-ende-der-500-jahre","title":"400 \u2013 Das Ende der 500 Jahre","text":"<p>Die letzten Jahrzehnte der 500-j\u00e4hrigen Periode sind von Unruhe und dunklen Vorzeichen gepr\u00e4gt. Viele V\u00f6lker f\u00fcrchten, dass Nim\u00fbra erneut erwacht, w\u00e4hrend andere nach Hoffnung in der alten Drachenverhei\u00dfung suchen.</p>"},{"location":"Lore/Die%20Saga%20von%20Aric%20dem%20Drachenreiter/","title":"Die Saga von Aric dem Drachenreiter","text":""},{"location":"Lore/Die%20Saga%20von%20Aric%20dem%20Drachenreiter/#die-saga-von-aric-dem-drachenreiter-die-erneuerung-des-lichts","title":"Die Saga von Aric dem Drachenreiter (Die Erneuerung des Lichts)","text":"<p>In den Chroniken Andarions wird von einer uralten Zeit um das Jahr 8.800 erz\u00e4hlt, deren genaue Details \u00fcber die Jahrtausende hinweg in Legenden verschwommen sind. Doch ein Name hallt noch immer durch die Tavernen, Tempelhallen und Lagerfeuer der V\u00f6lker: Aric der Drachenreiter.</p> <p>Es hei\u00dft, in den Tagen der Dunkelheit, als Nim\u00fbras Einfluss seinen H\u00f6hepunkt erreichte und die Schatten das Land \u00fcberzogen, wurde ein D\u00fcnari, ein Mensch von bescheidener Geburt, von einem Drachen erw\u00e4hlt. Der Legende nach war der Drache ein Nachkomme der Lichtdrachen selbst, ein Wesen, dessen goldene Schuppen den Himmel erleuchteten und dessen Name Valyrion war.</p> <p>Arics Aufstieg: Aric war ein einfacher Junge aus einem kleinen Dorf, der nichts von der Bestimmung ahnte, die in ihm schlummerte. Eines Nachts erschien Valyrion vor ihm, mit Augen wie flammende Sonnen, und sprach: \u201eDu bist erw\u00e4hlt, Aric. Die Dunkelheit wird fallen, und du wirst das Licht erneuern.\u201c Mit diesen Worten schloss der Drache einen uralten Bund mit dem Jungen, und Aric wurde zu einem Drachenreiter, einem Krieger mit unermesslicher Macht, geboren aus Licht und Feuer.</p> <p>Der Sturz des Schattenherrn: Nim\u00fbra, die G\u00f6ttin der Dunkelheit, hatte zu jener Zeit einen ihrer m\u00e4chtigsten Diener in die Welt gesandt: Malcador der Schwarze, ein D\u00fcnari von unermesslicher Kraft und Grausamkeit. Er war Nim\u00fbra\u2019s Stimme und Faust, ein Schattenk\u00f6nig, der die V\u00f6lker unterwarf und die Leylinien der Magie mit Dunkelheit vergiftete.</p> <p>Aric und Valyrion zogen durch das Land, sammelten Verb\u00fcndete unter den Eldari, Durag und freien D\u00fcnari und f\u00fchrten eine Rebellion gegen die Schatten. Es hei\u00dft, ihre Schlacht gegen Malcador fand in der Ebene der Asche statt, einem Ort, der von dunklen Ritualen verheert war. In einem Duell, das den Himmel spaltete und die Erde erbeben lie\u00df, besiegte Aric den Schattenherrn mit einem Schlag aus Licht und Drachenfeuer.</p> <p>Das Erbe des Friedens: Mit dem Tod Malcadors wurde Nim\u00fbra\u2019s Einfluss geschw\u00e4cht, und die Schatten zogen sich zur\u00fcck. Die V\u00f6lker Andarions atmeten auf, und eine neue Zeit des Friedens begann. Es wird gesagt, dass die aktuelle Zeitrechnung Andarions mit dem Sturz des Schattenherrn beginnt, ein Symbol daf\u00fcr, wie ein einfacher Mensch das Schicksal der Welt wenden konnte.</p> <p>Doch die Legende endet hier im Unklaren. Manche sagen, Aric und Valyrion verschwanden nach dem Sieg, um in der Goldenen Stadt Valnar zu ruhen, wo Lichtdrachen und ihre Reiter ewig wachen. Andere glauben, dass der Drachenreiter in den Himmel auffuhr, um selbst ein Stern zu werden, der \u00fcber Andarion wacht.</p>"},{"location":"Lore/Die%20Saga%20von%20Aric%20dem%20Drachenreiter/#die-saga-im-alltag","title":"Die Saga im Alltag","text":"<p>Noch heute erz\u00e4hlen Barden die Geschichte von Aric und Valyrion, und jedes Kind in Andarion kennt die Verse:</p> <p>Wenn Dunkelheit f\u00e4llt und Schatten kriechen, Ein Licht erwacht, die Sterne rufen. Ein Reiter steigt empor zum Thron, Ein Drachenherz, aus Licht entflohn.</p> <p>Die Saga von Aric dem Drachenreiter ist mehr als nur eine Legende \u2013 sie ist ein Symbol f\u00fcr Hoffnung, Mut und die Kraft des Lichts in einer Welt, die stets zwischen Ordnung und Chaos gefangen ist.</p>"}]}